<chapter>
 <title>Introdução</title>

 <para>
Bem-vindo ao estado iluminado da programação. Este livro é uma coleção de idéias, 
dicas, tutoriais e introduções arranjadas no estilo receita com o objetivo de ajudar
você a se tornar rapidamente hábil com as Enlightenment Foundation Libraries 
(Bibliotecas de Fundação do Enlightenment) . As 
Enlightenment Foundation Libraries, chamadas simplesmente de EFL, são uma coleção 
de bibliotecas originalmente escritas para suportar o gerenciador de janelas 
Enlightenment DR17. No entanto, ao passo que cresciam e iam sendo testadas, foram
adicionadas funcionalidades gerais que levou-nos a desfrutar de um conjunto de 
bibliotecas ricas e poderosas que podem resolver todo tipo de problemas e também
atuar como uma venerável alternativa para as atualmente populares GTK e QT.
</para>

 <para>
	As EFL são um grupo amplo de bibliotecas C que podem resolver uma grande quantidade de necessidade gráficas em diversas plataformas.
	A seguir uma análise concisa das bibliotecas que fazem parte da EFL.
</para>

<variablelist>
 <title>Lista de componentes EFL</title>

<varlistentry>
	<term>Imlib2</term>

	<listitem>
	<para>
	Biblioteca completa de manipulação de imagem, incluindo renderização de drawables X11.
	</para>
	</listitem>
</varlistentry>


<varlistentry>
        <term>EVAS</term>

        <listitem>
        <para>
	Biblioteca de canvas com vários motores de backend incluindo aceleração de hardware via OpenGL.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Ecore</term>

        <listitem>
        <para>
	Coleção modular de bibliotecas com controle de eventos e temporizadores. Inclui também sockets, IPC, setup de FB e X11, controle de eventos, controle de job, controle de configuração, e mais.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EDB</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca de base de dados capaz de armazenar strings, valores e dados para controle de configuração simples, consistente e centralizado.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EET</term>

        <listitem>
        <para>
	Un formato flexivel de container para armazenar imagens binárias e dados.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Edje</term>

        <listitem>
        <para>
    Uma biblioteca e toolkit de abstração de imagens baseado no EVAS, mantendo todos os aspectos de interface de usuário completamente separados do código da aplicação usando mensagens.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Embryo</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma linguagem de script típicamente usanda com Edje para controle avançado.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Etox</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca de formatação e manipulação de texto, completa com capacidades de estilização de texto.        
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Esmart</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca consistente de vários objetos inteligentes EVAS para fácil reutilização, incluindo o popular hack de transparência.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Epeg</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca de thumbnailing rápida como um raio para imagens JPEGs independente de outros componentes EFL.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Epsilon</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca de thumbnailing flexivel e rápida para PNG, XCF, GIF and JPEG.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Evoak</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca e toolkit de servidor canvas EVAS.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EWL</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma completa biblioteca de widgets.        
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Emotion</term>

        <listitem>
        <para>
	Uma biblioteca de objetos EVAS para reprodução de vídeo e DVD utilizando libxine.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

</variablelist>



</chapter>


