<!-- EPEG and Epsilon  Recipes -->

<chapter>
<title>Epeg y Epsilon </title>

<para>
Nesta era moderna de fotografia digital a apresentação de imagens se converte em um problema devido 
ao grande volume de imagens que são criadas. Diferente do passado, quando um filme era 
usado equilibradamente, agora geramos centenas ou milhares de imagens por semana. A solução para este 
problema de apresentação de imagens é "thumbnail", uma imagem em escala reduziada que pode ser indexada
em uma tabela ou por uma aplicação e rápidamente scaneada visualmente para encontrar as imagens 
que deseja. Mas escalonamento de imagem é uma operação muito intensiva, tanto que numa potente 
máquina Athlon escalonar apenas uma fotografia de tamanho 1600x1200 na resolução requerida 
leva-se 1 segundo, se tiver 2000 fotografias levará 30 minutos assumindo que não há 
operação manual num editor de imagens como o Photoshop ou o GIMP. O problema claramente 
pede uma ferramente que pode escalar imagens com uma grande velocidade e eficiência, com tanto 
controle quanto possível. A solução está em duas bibliotecas da EFL : Epeg e Epsilon.
</para>

<para>
Epeg foi escrita por Raster para exatamente controlar o problema acima descrito com 
sua galeria de imagens em seu site rasterman.com. Epeg é um "thumbnailer" de geração 
automática mais rápido do planeta. Com uma API fácil de usar, pode ser integrado 
em qualquer aplicação que você desejar. O único inconveniente é que ele só 
manipula imagens JPEGs, mas não chega a ser um grande problema se levar em conta 
que todas as câmeras digitais disponíveis no mercado usam o formato JPEG como padrão.
</para>

<para>
Epsilon foi escrito por Atmos, inspirado pela velocidade da Epeg mas em resposta a uma necessidade 
de capacidade de "thumbnailing" de diversos formatos. Epsilon pode manipular JPEG, PNG, XCF, 
e GIF. Obviamente, já que ela não é uma biblioteca específica para manipular JPEG, não 
manipulará JPEG tão rápido quanto a Epeg, mas pode-se usar a própria Epeg para se ter as 
vantagens de velocidade que esta provê. Epsilon, diferente da Epeg, está em conformidade com
o <ulink url='http://triq.net/~jens/thumbnail-spec/index.html'>Thumbnail Managing Standard</ulink> 
do freedesktop.org. Portanto, ela direciona a saída dos thumbnails para a estrutura 
de diretório definida pela Thumbnail Managing Standard (~/.thumbnails/) ao invéz de um lugar definido 
pelo programador.
</para>

<para>
Ambas bibliotecas fazem tarefas tão expecíficas que as APIs são muito simples de usar. Epeg tem apenas 
17 funções e Epsilon apenas 9, tornando-as fáceis de aprender para poder utiliza-las rapidamente.
</para>

 &epeg_simple;
 &epsilon_simple;

</chapter>

