<section>
<sectioninfo>
  <author>
    <firstname>Ben</firstname>
    <surname>Rockwood</surname>
    <email>benr@cuddletech.com</email>
    <othername>'technikolor'</othername>
  </author>
  <date>11 July 2004</date>
</sectioninfo>

<title>Recette: Miniaturisation d'Image avec Epeg</title>

<para>
L'application de réduction d'image la plus simple que l'on puisse écrire
prendrait seulement deux arguments, le nom de fichier d'entrée (l'image) et le
nom de fichier de sortie (la vignette). L'exemple de code qui suit utilise
Epeg pour faire cela.
</para>


<example>
<title>Vignette Epeg</title>
<programlisting>
#include &lt;Epeg.h&gt;

int main(int argc, char *argv[]){

        Epeg_Image * image;
        int w, h;

        if(argc &lt; 2) {
                printf("Usage: %s input.jpg output.jpg\n", argv[0]);
                return(1);
        }

        image = epeg_file_open(argv[1]);

        epeg_size_get(image, &amp;w, &amp;h);
        printf("%s -  Width: %d, Height: %d\n", argv[1], w, h);
        printf("  Comment: %s", epeg_comment_get(image) );

        epeg_decode_size_set(image, 128, 96);
        epeg_file_output_set(image, argv[2]);
        epeg_encode(image);
        epeg_close(image);

        printf("... Done.\n");
        return(0);
}
</programlisting>
</example>

<para>
Cet exemple est assez simpliste, on ne vérifie pas que l'entrée est vraiment
un JPEG, mais on utilise de façon adéquate quelques dispositifs de la
bibliothèque.
Il peut être compilé de la façon suivante:
</para>

<programlisting>
gcc `epeg-config --libs --cflags` epeg-test.c -o epeg-test
</programlisting>

<para>
La fonction <function>epeg_file_open</function> ouvre le JPEG à manipuler,
retournant un pointeur <returnvalue>Epeg_Image</returnvalue>.
Ce pointeur peut être fourni à d'autres fonctions Epeg pour la manipulation.
</para>

<para>
Deux différentes fonctions sont utilisées ici pour recueillir quelques
informations sur l'image d'entrée: <function>epeg_size_get</function> et 
<function>epeg_comment_get</function>. Noter qu'aucune des valeurs de retour
de ces fonctions ne sont utilisées dans d'autres fonctions Epeg, elle servent
seulement à l'affichage d'informations. Une bonne utilisation de ces valeurs
pourrait être de définir intelligement la taille de l'imagette de sortie ou de
modifier et transmettre un commentaire à cette image.
</para>

<para>
L'ensemble suivant de fonctions effectuent le réel travail. 
<function>epeg_decode_size_set</function> définit la taille de l'imagette.
<function>epeg_file_output_set</function> définit le nom de fichier de sortie.
Et <function>epeg_encode</function> s'occupe du lifting. Notez que bien que
nous ne vérifions pas le succès de cette opération, 
<function>epeg_encode</function> retourne un int qui nous le permettrait.
</para>

<para>
Une fois que la vignette est créée, il suffit d'appeler 
<function>epeg_close</function> pour sceller l'affaire.
</para>

<para>
Bien que cet exemple soit peut-être extrèmement simpliste, il vous permet de
voir fonctionnement de base d'Epeg. Ce dernier possède également des fonctions
pour le découpage, les commentaires, pour activer ou désactiver les
commentaires des vignettes, la conversion de couleur et les changements de
paramètres de qualité, qui peuvent être utilisées pour obtenir exactement le
résultat que vous voulez.
</para>

</section>
