<section>
<sectioninfo>
  <author>
    <firstname>Ben</firstname>
    <surname>Rockwood</surname>
    <email>benr@cuddletech.com</email>
    <othername>'technikolor'</othername>
  </author>
  <date>11 de Julho 2004</date>
</sectioninfo>

<title>Receita: Thumbnailing simples com Epeg</title>

<para>
A aplicação mais simplística de thumbnailing que podemos escrever usará apenas dois argumentos, o nome do arquivo 
( imagem ) de entrada e o nome do arquivo ( thumbnail ) de saída. O seguinte exemplo de código usa Epeg 
exatamente para fazer isto.
</para>

<example>
<title>Um simples Thumbnail Epeg</title>
<programlisting>
#include &lt;Epeg.h&gt;

int main(int argc, char *argv[]){

        Epeg_Image * image;
        int w, h;

        if(argc &lt; 2) {
                printf("Usage: %s input.jpg output.jpg\n", argv[0]);
                return(1);
        }

        image = epeg_file_open(argv[1]);

        epeg_size_get(image, &amp;w, &amp;h);
        printf("%s -  Width: %d, Height: %d\n", argv[1], w, h);
        printf("  Comment: %s", epeg_comment_get(image) );

        epeg_decode_size_set(image, 128, 96);
        epeg_file_output_set(image, argv[2]);
        epeg_encode(image);
        epeg_close(image);

        printf("... Done.\n");
        return(0);
}
</programlisting>
</example>

<para>
Este é um exemplo bastante simplístico, não há checagem para certificar-se que o arquivo de entrada é realmente um JPEG, 
mas mostra adequadamente algumas das características da biblioteca. Ele pode ser compilado da senguinte maneira:
</para>

<example>
<programlisting>
gcc `epeg-config --libs --cflags` epeg-test.c -o epeg-test
</programlisting>
</example>

<para>
A função <function>epeg_file_open</function> abre um JPEG para ser manipulado, retornando um ponteiro 
para <returnvalue>Epeg_Image</returnvalue>. Este ponteiro pode então ser passado para as outras 
funções Epeg para manipulação.
</para>

<para>
Duas funções diferentes são usadas aqui para pegar algumas informações sobre a imagem de entrada:
<function>epeg_size_get</function> e <function>epeg_comment_get</function>. Note que os valores 
retornados destas funções não são usadas em nenhuma outra função Epeg, são simplesmente para fins de informação.
Um bom uso para estes valores retornados pode ser para definir o tamanho do thumbnail de saída, ou modificar e 
passar um comentário ao thumbnail de saída.
</para>

<para>
O conjunto de funções seguinte realmente fazem o trabalho. <function>epeg_decode_size_set</function> 
define o tamanho da saída do thumbnail. <function>epeg_file_output_set</function> define o nome do
arquivo de saída. E <function>epeg_encode</function> faz o verdadeiro trabalho pesado. Observe que enquanto 
não checamos se houve exito aqui, <function>epeg_encode</function> retorna um int permitindo-nos checar se 
a operação foi um sucesso.
</para>

<para>
Uma vez criado o thumbnail, simplesmente chamamos a <function>epeg_close</function> para terminar o assunto.
</para>

<para>
Enquanto este exemplo é bem simples você pode ver como o básico funciona. Epeg tem 
também funções para redução, comentário no thumbnail, habilitar e desabilitar os comentários, 
conversão de espaço de cor e ajustes de qualidade que podem ser usados para conseguir os 
resultados que se deseja.
</para>

</section>

