<!-- Edje EDC Recipes -->

<chapter>
<title>Edje EDC &amp; Embryo</title>

<para>
Les fichiers sources de la Collection de données Edje (Edje Data Collection EDC) autorisent
la création simple d'interface graphiques riches et puissantes. Votre application Edje
est divisée en deux parties distinctes, la partie code source (utilisant des appels de
<filename>Edje.h</filename>) et la description de l'interfac dans l'EDC. La seule connexion
nécessaire entre votre interface et le code de votre application sont les signaux émis par
votre interface et recus par les callbacks Edje dans votre code.
</para>

<para>
Un EDC est divisé entre plusieurs sections majeures décrivant les images et les polices
de caractères utilisées par votre interface, la descriptions de comment les différentes
<literal>parties</literal> de votre interfaces sont mises en page, et les descriptions
de comment votre <literal>programme</literal> réagit lorsque l'on agit avec l'interface.
Cete fonctionalité peut être offerte par l'emploie du langage de script d'Embryo pour
ajouter une programmation ressemblant à C dans EDC lui même.
</para>

<para>
Le résultat d'un EDC, incluant toutes ses images et ses polices de caractères, est un unique
EET. Etant donné que l'interface complète résulte en un simple fichier, la distribution de
thèmes est très simplifiée.
</para>

<para>
Tandis que les EDCs de Edjes peuvent être considérés comme des thèmes, ils peuvent
faire bien plus. Un thème traditionnnel est un fichier ou un groupe de fichiers
améliorant une interface existante en modifiant la couleur des éléments et en
remplacant les images qui font l'interface elle même. Mais ces méthodes sont
insuffisantes pour changer réellement le design de l'interface d'une application,
limitent les créateurs de thèmes et requièrent souvent un remaniement de l'interface
pour plus de fonctionalités. Une application GTK ressemblera toujours à la même
chose quelque soit le thème utilisé. Un exemple simple serait qu'une application GTK
ou QT aurais toujours une forme rectangulaire et si elle avait une bordure, vous
ne pourriez pas l'enlever à l'aide d'un thème. Cependant, une application Edje peut
passer d'une forme extérieure rectangulaire à ovale gràce à une simple modification
de l'EDC., ou vous pourriez supprimer ou réarranger tous les éléments de l'interface
sans même toucher le code source. Dans ce sens, Edje autorise bien plus de controle et
de flexibilité que n'importe quelle autre solution de la communauté Open Source et
autorise un modèle de programmation Ouvert et autorise même des personnes ne sachant
pas programmer (comme la plupart des créateurs de thèmes) à apporter leur contribution
et modifier les choses comme ils les voient.
</para>

&edje_embryo_toggle;
&edje_text_effect_fade;
</chapter>

