<chapter>
 <title>Introduction</title>

 <para>
Bienvenue dans le monde lumineux de la programmation. Ce livre de cuisine est une
collection de trucs et astuces, de tutoriaux et d'introductions élaboré sous
forme de recettes dans le but de vous aider à devenir rapidement compétent
avec les bibliothèques de base d'Enlightenment. Les "Enlightenment Foundation
Libraries", appelées plus communement EFL, sont un ensemble de bibliothèques
originellement écrites afin de servir au window manager Enlightenment DR17.
Cependant, au cours du développement de ces bibliothèques, des fonctionnalités
plus généralistes ont été ajouttées, donnant lieu à un ensemble riche et
puissant capable de résoudre toutes sortes de problèmes et de constituer une
véritable alternative aux populaires GTK et QT.
 </para>

 <para>
EFL est un groupe exhaustif de bibliothèques C qui penvent subvenir à vos
besoins graphiques sur presque n'importe quelle plateforme. Ce qui suit est
une décomposition concise des bibliothèques qui composent EFL.
</para>

<variablelist>
 <title>Liste des composants EFL</title>

<varlistentry>
	<term>Imlib2</term>

	<listitem>
	<para>
	Bibliothèque complète de manipulation d'image, incluant le 
        rendu de surface d'affichage X11.
	</para>
	</listitem>
</varlistentry>


<varlistentry>
        <term>EVAS</term>

        <listitem>
        <para>
        Bibliothèque de canvas avec comprenant plusieurs moteurs dont l'accelération matérielle
OpenGL.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Ecore</term>

        <listitem>
        <para>
        Bibliothèque modulaire permettant de manipuler les événements et les
        temporisateurs, mais gérant aussi les sockets, IPC, FB et X11, la
        gestion des jobs, de la configuration et plus encore.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EDB</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque de base de données capable de stocker des chaines, de
        valeurs et des données pour la manipulation simple et centralisée de
        la configuration.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EET</term>

        <listitem>
        <para>
	Un format flexible de récipient pour stocker des images binaires et
        des données.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Edje</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque d'abstraction d'image et un ensemble d'outils basé sur 
        EVAS, permettant de séparer complètement l'aspect de l'interface 
        utilisateur du code de l'application grace à la transmission de
        signal.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Embryo</term>

        <listitem>
        <para>
	Un langage de script typiquement utilisé avec Edje pour un contrôle
        avancé.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Etox</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque de formatage et de manipulation de texte ayant des
        possibilités de stylisations.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Esmart</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque composée de divers objets EVAS intelligents prévus
        pour une réutilisation facile, incluant par exemple la populaire
        transparance.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Epeg</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque de création d'images JPEG miniatures rapide comme 
        l'éclair indépendante des autres composants d'EFL.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Epsilon</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque de création d'images miniatures flexible et rapide
        prennant en charge PNG, XCF, GIF et JPEG.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Evoak</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque de serveur de canvas EVAS incluant un ensemble
        d'outils. 
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>EWL</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque complète de widget.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

<varlistentry>
        <term>Emotion</term>

        <listitem>
        <para>
        Une bibliothèque d'objets Evas pour la vidéo et la lecture de DVD qui 
        utilise libxine.
        </para>
        </listitem>
</varlistentry>

</variablelist>



</chapter>


