<!-- EPEG and Epsilon  Recipes -->

<chapter>
<title>Epeg &amp; Epsilon </title>

<para>
Dans notre ère moderne de la photographie numérique, l'affichage devient un
problème face au volume énorme des images qui sont crées. A la différence de
l'ancien temps, lorsque le film était employé avec parcimonie, les images sont
maintenant produites hebdomadairement par centaines ou milliers. La solution à
ce problème de présentation est d'utiliser des imagettes (ou vignettes), des
images réduites qui peuvent être classées dans une table ou une application et
être rapidement balayées visuellement pour trouver les images que vous
désirez. Mais le redimensionnement d'image est une opération fastidieuse. Même
si cela pourrait ne prendre qu'une seconde à votre puissant AMD Athlon pour
réduire une photo de 1600x1200 à la résolution désirée, si vous avez 2000
photos à réduire cela vous prendra 30 minutes, en partant du fait que vous ne
faites pas l'opération à la main dans un éditeur tel que Photoshop ou GIMP. Le
problème réclame clairement un outil qui peut réduire des images avec vitesse
et efficacité, et autant de paramètres que possible. On peut répondre à ce
problème grâce à deux bibliothèques faisant partie d'EFL: Epeg et Epsilon.
</para>

<para>
Epeg a été écrit par Raster afin de traiter le problème mentionné ci-dessus
qu'il avait rencontré avec les galeries d'images de son site rasterman.com.
C'est, sérieusement, le créateur de vignettes le plus rapide de la planète. 
Avec une API facile à utiliser, il peut être intégré à n'importe quelle 
application. Son seul défaut est qu'il ne sait manipuler que les JPEGs 
(d'où son nom), mais c'est un problème minime si l'on considère que tous 
les appareils-photo du marché utilisent le JPEG comme format de sortie par 
défaut.
</para>

<para>
Epsilon a été écrit par Atmos, en s'inspirant de la vitesse fulgurante d'Epeg
mais en réponse à un besoin de réduction multi-format. Epsilon peut manipuler
le JPEG, le PNG, le XCF, et le GIF. Evidement, puisque ce n'est pas une
bibliothèque spécialisée dans le JPEG, il ne le manipule pas aussi vite
qu'Epeg, mais il peut employer Epeg lui-même afin de gagner en vitesse.
Epsilon, contrairement à Epeg, se conforme à la norme de gestion de vignette
de freedesktop.org <ulink
url='http://triq.net/~jens/thumbnail-spec/index.html'>Thumbnail Managing
Standard</ulink>. 
En tant que tel, il produit toutes les imagettes dans le répertoire spécifié
par le standard (~/.thumbnails/) plutôt qu'à un endroit définit par le
programmeur.
</para>

<para>
Ces deux bibliothèques accomplissent des tâches si spécifiques que leurs APIs
sont très simple à utiliser. Epeg a seulement 17 fonctions et Epsilon
seulement 9, ce qui les rend faciles à apprendre et à utiliser tout de suite
dans vos applications.
</para>

 &epeg_simple;
 &epsilon_simple;

</chapter>
