<!-- Edje EDC Recipes -->

<chapter>
<title>Edje EDC e Embryo</title>

<para>
Os arquivos fontes de Coleções de Dados Edje ou Edje Data Collections ( EDC ) permitem uma fácil criação de ricas e potentes interface 
gráfica. Suas aplicações Edje está dividida em duas partes distintas, o código da aplicação ( usando chamdas de <filename>Edje.h</filename> ) 
e a descrição da interface em EDC. A única conectividade requerida entre sua interface e o código da sua aplicação são os sinais emitidos por 
sua interface que são recebidas por callbacks Edje no código da sua aplicação.
</para>

<para>
Um EDC está dividio em várias seções maiores descrevendo as imagens e fontes que são usadas 
na interface, descrições de como as várias partes ( <literal>part</literal> ) da interface 
são dispostas, e descrições de ações ou <literal>program</literal> que ocorrem quando se interage com sua 
interface. Esta funcionalidade pode ser suplementada usando a linguagem de script Embryo para adicionar 
programabilidade no estilo C na própria EDC Edje.
</para>

<para>
O resultado final de uma EDC, incluindo todas as fonts e imagens, é um único EET. Já que a interface completa 
é disponível em um único arquivo de "tema" é drásticamente simplificada.
</para>

<para>
Embora os EDC Edje possam ser vistos como "temas" eles são muito mais que isto. Um "tema" tradicional é um 
arquivo ou grupo de arquivos que incrementam uma interface gráfica existente mudando a cor dos elementos ou 
modificando as imagens que compoem a própria interface. Mas estes métodos são insuficiente para 
realmente mudar o design da interface de uma aplicação, limitando os criadores de temas de modifica-los e 
impossibilitando um redesenho da aplicação em algum ponto para expandir as capacidades da interface 
para uma maior funcionalidade. Uma aplicação GTK sempre terá um aspecto semelhante independente do tema 
que usar. Um exemplo simples é que uma aplicação GTK ou QT sempre terá uma forma retangular e se tem uma 
borda não se pode tirá-la mudando o tema. No entanto, uma aplicação Edje poderá mudar da forma 
retangular para oval com uma simples modificação da EDC, ou poderá remover e rearrajnar todos os elementos da 
interface sem nunca tocar no código. Desta maneira Edje permite uma grande quantidade controle e uma 
flexibilidade maior que qualquer outra solução na comunidade Open Source e permite um modelo Aberto de 
programação para permitir que não programadores ( como muitos criadores de temas são ) contribuam e modifiquem 
as coisas como desejarem.
</para>

&edje_embryo_toggle;
&edje_text_effect_fade;

</chapter>

