<!-- Imlib2 Recipes -->

<chapter>
<title>Imlib2</title>

<para>
Imlib2 est le successeur d'Imlib. Ce n'est pas seulement une version plus
récente - c'est une bibliothèque complètement nouvelle. Imlib2 peut être
installé parallèlement à Imlib puisque ce sont effectivement deux
bibliothèques différentes - bien qu'elles aient des fonctionnalités similaires.
</para>

<para>
Imlib2 est capable de faire tout ce qui suit:
</para>

<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
 <listitem><para>Charger des images depuis un ou plusieurs formats</para></listitem>
 <listitem><para>Sauvegarder des images dans un ou plusieurs formats</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus d'image sur d'autres images</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus d'image sur une surface d'affichage X-Windows</para></listitem>
 <listitem><para>Produire des pixmaps et des masques pixmap d'images</para></listitem>
 <listitem><para>Appliquer des filtres aux images</para></listitem>
 <listitem><para>Appliquer des rotations aux images</para></listitem>
 <listitem><para>Accepter les données RGBA pour les images</para></listitem>
 <listitem><para>Redimensionner les images</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des mélanges Alpha d'images avec d'autres images
 ou des surfaces d'affichage</para></listitem>
 <listitem><para>Appliquer une correction de couleur, des tables de
 modification et des facteurs aux images</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus d'image sur d'autres images avec correction
 de couleur et tables de modification</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus de texte truetype anti-aliasé</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus de texte truetype anti-aliasé dans n'importe
 quel angle</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus de lignes anti-aliasées</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus de rectangles</para></listitem>
 <listitem><para>Faire des rendus de dégradés multicolor linéaires</para></listitem>
 <listitem><para>Mettre intelligement les données en cache pour des
 performances maximum</para></listitem>
 <listitem><para>Allouer les couleurs automatiquement</para></listitem>
 <listitem><para>Permettre le contrôle complet sur le cache et l'allocation de
 couleur</para></listitem>
 <listitem><para>Fournir un code MMX hautement optimisé pour les routines de
 base</para></listitem>
 <listitem><para>Fournir une interface de filtre plug-in</para></listitem>
 <listitem><para>Fournir le chargement d'image et l'interface de sauvegarde à
 la volée</para></listitem>
 <listitem><para>Etre la bibliothèque de composition d'image, de rendu et
 de manipulation la plus rapide pour X</para></listitem>
</itemizedlist>

<para>
Si ce que vous voulez faire n'apparait pas quelque part dans la liste
ci-dessus, alors il est fort probable qu'Imlib2 ne le fasse pas.
Sinon, il le fera surement plus rapidement que n'importe quelle autre
bibliothèque que vous pourriez trouver (en incluant gdk-pixbuf, gdkrgb,
etc...) principalement en raison d'un code hautement optimisé et d'un
intelligent sous-ensemble qui effectu le sale travail pour vous et qui
assemble les morceaux à votre place. Ainsi, vous pouvez faire le paresseux et
laisser Imlib2 faire toutes les optimisations.
</para>

<para>
Imlib2 fournit un puissant moteur pour la manipulation et le rendu d'image. En
utilisant les chargeurs il peut supporter toute une variété de formats
comprenant BMP, GIF (via unGIF), JPEG, PNG, PNM, TGA, TIFF, XPM et plus
encore.
</para>

&imlib_watermark;
&imlib_scale;
&imlib_free_rotate;
&imlib_90_rotate;
&imlib_flip;

</chapter>

